---
sidebar-position: 9
---

# Ajouter un scan de sécurité avec Trivy (Expert)

Il est possible d'ajouter un scan de sécurité à votre pipeline GitLab CI/CD pour vérifier les vulnérabilités dans votre projet.
Dans cette partie, nous allons utiliser Trivy, un scanner de vulnérabilités open-source.

## Objectifs

- Ajouter un job de scan de sécurité des fichiers système à votre pipeline GitLab CI/CD à partir de la documentation officielle de [Trivy](https://trivy.dev/v0.33/tutorials/integrations/gitlab-ci/).
- vérifier que le scan de sécurité est effectué correctement.
- Ajouter la dépendance `npm i @eslint/plugin-kit@0.2.2` à votre projet pour ajouter une vulnérabilité (mineure).
- Lire le rapport de scan de sécurité généré par Trivy.

Bonne chance ;)

Si vous ne trouvez pas la solution, vous pouvez chercher dans le repository de ce projet.